數學題 求解

log a base 256 = log b base 400 = log (a+b) base 625, then b/a=?

25/16???

error

ANS: (1+sqrt 5)/2

無人答到

太簡單唔答

10^(log256/log400)

咁都唔識
樓主數學U

Let them all equal to k
then
a=256^k=4^4k
b=400^k=20^2k
a+b=625^k=5^k

Notice that b^2=20^4k=a(a+b)
b^2=a^2+ab
(b/a)^2-(b/a)-1=0
Then we have b/a = (1+sqrt5)/2 or (1-sqrt5)/2 with quadratic formula, and reject the latter answer